---
layout: post
title: "安居客招聘架构师"
date: 2010-01-21
author: erning
comments: false
categories:
---

先开门见山，[安居客][1]招聘架构师，包括软件架构师和系统架构师。工作地点是上海浦东陆家嘴。有意者请与我联系，@erning 或 erning at anjuke dot com。

随着公司的发展，安居客也开始组建专门的架构师团队了。这个职位没还有特定的需求描述，简单说需要具备互联网应用的多方面经验。还有至少要会写代码，会翻墙。

安居客目前需要从架构方面解决的问题有很多，比如从代码的框架、开发流程开始，使得我们越来越多的工程师能够方便的并行开发；项目能够更方便的部署到测试环境、staging环境和生产环境；更有效的监控网站的各个模块；提高性能；消除减少单点故障……

我们需要已经具备实际经验的资深人士加盟，当然也欢迎认为自己能行的年轻人。

很多人可能还不了解或不知道安居客([http://www.anjuke.com][1])，我稍微介绍一下。

安居客也是一个start-up公司（有VC、有上市计划，这些都可以google到）。从2007年开始，经过三年的努力，在网络找房的平台上做到了一定的成绩。从各项数据上看，都做到了每年10倍的增长。

业务上安居客有明确的商业模式，很早就盈利了（不是靠流量买广告）。从刚开始的2007年就有收入，到2009年全年实现的销售收入比年初的计划翻了一倍多。具体数额公司没说能够公开，就不好透露。

还是主要说说技术部门的情况。在2007年网站刚上线的时候还部署在虚拟机里的，2个开发工程师。2008年初有三台服务器，不到20万的日访问量，5个开发工程师。现在近百台服务器部署在多个IDC，约1000万的日访问量，差不多20个开发工程师。

网站目前架构简单说是PHP+MySQL运行在Linux上，加上用Java实现的一些后端服务模块。一样也用到了很多开源项目，例如搜索用的是Lucene，消息系统用的是RabbitMQ，前端是Nginx。图片存储用到了MogileFS（现在每天上传的照片超过40万张）。还有Squid, Memcached等等。

大致情况就是这样了。再有在安居客这样快速发展的start-up公司，以我的经验可以体验到和大公司不同的乐趣。因为你可以也需要接触到开发和运营一个网站的各个方面；有个平台可以将自己的想法付诸实现；还能享受到将一个网站从小做到大的快乐。

再次邀请有兴趣的朋友加盟。还请朋友们多帮我推荐。另外安居客除了架构师还需要很多PHP开发工程师、Java开发工程师、测试工程师和系统管理员。


 [1]: http://www.anjuke.com
